\documentclass[10pt]{beamer}

\input{macros}
\usepackage{setspace}

\usepackage{pdfpages}

\title{Modélisation et raisonnement \\sur les parcours de soins }
\author[T. Guyet -- Inria] {T. Guyet\\\href{mailto:thomas.guyet@inria.fr}{thomas.guyet@inria.fr}\\Inria/AIstroSight}
\institute[École d'été interdisciplinaire en numérique de la santé]{
\includegraphics[width=.25\textwidth]{Figures/tintin}
}
\date{EINS -- 12/07/2023}

% plan au debut de chaque section
% -------------------------------

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
  \frametitle{Outline}
%  \begin{multicols*}{2}
%  \scriptsize
  \tableofcontents[currentsection]
%\end{multicols*}
\end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\input{perso}

%% --------- Sommaire ---------
%%\section*{Outline}
%\begin{frame}
%  \tableofcontents
%\end{frame}
% ----------------------------

%

%\input{EINS_Parcours}
\input{EINS_timeontology}

\input{EINS_MDBA}

\section[CCL]{Conclusion}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Conclusion générale: THM 1}

{\setbeamercolor{structure}{fg=purple}%\color{}
\begin{block}{Sur des trajectoires ou parcours individuels}
\begin{itemize}
\item Representation/visualisation
\item Enrichir une trajectoire (inference): e.g. abstraction temporelle, reconstruction d'évènements
\item Vérification de la consistance d'un parcours
\end{itemize}
\end{block}
}

\begin{exampleblock}{Confrontation de trajectoires avec un parcours}
\begin{itemize}
\item Adhérence d'une trajectoire à un parcours (recherche)
\item Conformance d'une trajectoire à un parcours (guidelines)
\end{itemize}
\end{exampleblock}

\begin{alertblock}{Sur des ensembles de trajectoires}
\begin{itemize}
\item Representation/visualisation
\item Clustering de trajectoires
\item Généralisation d'un ensemble de trajectoires en parcours
\item Prévision/classification de trajectoires
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}{Conclusion générale: THM 2}

\begin{alertblock}{Intérêt des ontologies: aider à combler les écarts sémantiques}
\begin{itemize}
\item proposer une représentation des données plus intelligible
\item structurer une information
\item permettre de représenter des parcours 
\end{itemize}
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Représentation et raisonnement temporel}
\begin{itemize}
\item Idéalement expressif et permettant des raisonnements riches
\item Représentation de l'information temporelle : 
\begin{itemize}
\item OWL-Time: beaucoup de limites, focalisation Allen un peu secondaire
\item alternatives ?
\end{itemize}
\item Raisonnement temporel 
\begin{itemize}
\item raisonneurs DL souvent limités (e.g. OWL-Time)
\item solution : combiner raisonneurs temporelles et raisonneeurs ontologiques !
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{exampleblock}

%\centering
%\includegraphics[height=.7\textheight]{Figures/abstraction_levels}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}{Conclusion générale: THM 3}

\begin{alertblock}{}
\begin{itemize}
\item[$\rightarrow$] Interrogation de données par des "Parcours d'intérêt": utile pour l'exploration des données temporelles
\end{itemize}
\end{alertblock}

\centering
\includegraphics[height=.7\textheight]{Figures/abstraction_levels}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{frame}
\vspace{30pt}
{
\Huge Questions ?
}

\vspace{90pt}

{\Large
\underline{Contributeurs:} J. Bakalara, N. P. Sawadogo, O. Dameron, A. Happe. E. Oger, E. Audureau, N. Markey.
}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
\vspace{50pt}
{
\huge Intéressé.e.s par cette présentation ?
}

\vspace{30pt}

{\huge
$\Rightarrow$ Poste ingénieur junior sur modélisation ontologique des parcours de soins ouvert en Novembre (Lyon, Fr)!
}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\appendix

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{References}
\frame[allowframebreaks]
{
\tiny
\frametitle{References}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{biblio_UEIA}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\input{appendix}

\input{EINS_RappelLogique}

%\input{EINS_WebSemantique}

\end{document}
